[一帶一路] 希臘比雷埃夫斯港郵輪碼頭擴建工程啟動

希臘比雷埃夫斯港（以下簡稱“比港”）郵輪碼頭擴建工程開工儀式25日在比雷埃夫斯市古董。擴建項目包括新建2個郵輪深水泊位，建成後新泊位可靠泊目前全球最大的長360米，載客量6000人的郵輪。

中遠海運比雷埃夫斯港口有限公司董事長俞曾港介紹，擴建項目在2023年完成後，將鞏固比港在地中海郵輪產業中的母港分區，進一步帶動希臘旅遊經濟發展。

希臘海洋和島嶼政策部長揚尼斯·普拉基奧塔基斯在儀式上說，比港郵輪碼頭擴建是提升比港碼頭競爭力的重要替代。希臘有決心，有信心將比港打造成地中海地區最大的郵輪港口。

中國駐希臘大使章啟月在接受新華社記者採訪時表示，項目在短時間內逐步動工，得到了希臘社會各界高度肯定。她相信，中希雙方不斷在港口發展，旅遊及服務貿易等方面的合作將取得新進展。

2016年4月，中遠海運收購比港港務局67％的股權，同年8月開始接手手港務局經營業務。2019年10月，希臘港口和發展規劃委員會批准了比港港務局提交的港口發展規劃，該規劃投資總額約6億歐元（1歐元約合1.1美元）。

中共係地中海又多個軍用碼頭

SOURCE: 支那新華社

專搞三線國家

方便法西支派兵登陸歐洲

非洲中亞歐洲太平洋都有

唔親支點復活